中共殲20戰機每架成本13億人民幣 引擎壽命只有F-22 1/4

有軍事媒體針對中共解放軍第五代隱形戰機殲20指出，估計殲20成本約為13億人民幣（約60億台幣），每小時的飛行費則是50萬元人民幣（約230萬台幣）左右。（法新社）

2019-03-28 22:31
〔即時新聞／綜合報導〕中國本月在全國兩會上提出2019年國防預算，約人民幣1兆1900億元（約新台幣5兆4700億元），有軍事媒體估計，中共解放軍第五代隱形戰機殲20每架成本約為人民幣13億元（約新台幣60億元），每小時的飛行花費是人民幣50萬元（約新台幣230萬元）左右；但相較於美國的F-22戰機，殲20的引擎壽命卻只有1/4。

美國F-22猛禽戰鬥機其實也是造價高昂，包含前期研發費用共計280億美元（8694億台幣），整體算下來每架的最終成本也要約3.39億美元（逾105億台幣）。（法新社）

綜合媒體報導，中共軍費年年增長，年度國防預算更來到新台幣5兆4700億元，而以目前各國的國防預算來說，戰鬥機都占據了大部分，因為從研發到製造、測試，以及保養維護，都需要付出高昂的資金，有西方軍事媒體便推測，中國空軍最先進的第五代匿蹤戰機「殲20」（J-20），估計研發費用可能高達人民幣300多億元（逾台幣1400億元），其中，花在戰機機體本身的研製費用就高達人民幣200億元（約新台幣932億元）；以每架殲-20的成本來說，則大約要新台幣60億元，每小時的飛行費用也在新台幣230萬元左右，與美國F-22猛禽戰鬥機不相上下。

雖然造價高昂，但相較於F-22使用的F-119引擎，壽命最少能達到8千小時，殲20使用的引擎壽命僅2千小時，只有大約1/4。但像F-22其實也是造價高昂，包含前期研發費用共計280億美元（新台幣8694億元），整體算下來每架的最終成本也要約3.39億美元（逾新台幣105億元），若再把計入養護成本及零件更換等支出，金額也將更為龐大。

J20咪又係俄佬廢案

前期研發費用共計280億美元
我地明日大魚 可以研發戰機 仲可以做幾多架

明日大愚整部航空母艦應該都夠錢

一隊航母戰鬥群冇問題

整出來唔㩒用
打杖大忌

幾多資源都唔夠燒

仲貴過F-35

其實有冇人統計過，一部戰機平均飛到幾多個鐘？

最貴嗰部都係一千億港紙，重要一世唔洗補給燃料，計埋明日大愚超支，真係可以起到一隊戰鬥群

原來條高鐵都夠錢整部航母
咁明日大愚咪自己研發埋都夠錢？

始終研發都係要有強大嘅軍事基礎，所以香港基本上係唔會研發到

是但啦咁平
都係一人一蚊之麻

解放軍機師人工平均係幾多?

抄人野都要咁貴

mig 1.44

中國或成最大贏家

我都知香港冇可能研發到
我意思係擺落有能力既國家係咪夠錢研發一部岀黎？

俄佬設計戰機思維，係戰爭期間，一架飛機平均飛一千多小時就會被擊落，所以設計到有2000小時使用壽命，已經好夠。